<xml>
    <news>
        <date>09.01.2019</date>
        <time>09:39</time>
        <title>В Петербурге начнут раздавать первые ленточки "Ленинградской победы"</title>
        <shortDescription>9 января в Северной столице будет дан старт акции "Ленточка Ленинградской Победы".</shortDescription>
        <fullDescription>9 января в Северной столице будет дан старт акции "Ленточка Ленинградской Победы". В этот день в городе пройдет сразу несколько праздничных мероприятий, на которых начнут вручать первые ленточки. Встречи ветеранов-блокадников пройдут в 15.00 на Ленинградском комбинате хлебопродуктов имени С.М. Кирова, в 16.30 в Книжной лавке писателей, в 18.00 в Санкт-Петербургском театре Русская антреприза имени Андрея Миронова.
            
            Всем присутствующим волонтёры вручат блокадные ленточки, которые представляет собой полоску ткани двух цветов: оливкового и зелёного. Оливковый цвет ленточки символизирует Победу, а зелёный — цвет жизни. Они также повторяют цвета колодки медали "За оборону Ленинграда" — главной награды блокадников.
            
            Ранее сообщалось, что в честь 75-летия снятия блокады Ленинграда ветераны-блокадники получат специальные денежные выплаты, а в бункере Смольного откроют музей про блокаду.</fullDescription>
        <source>Источник: https://peterburg2.ru</source>
        <croppedPicture>https://peterburg2.ru/uploads/19/01/09/s10_546864868481.jpg</croppedPicture>
        <picture>https://peterburg2.ru/uploads/19/01/09/s10_546864868481.jpg</picture>
    </news>
    <news>
        <date>08.01.2019</date>
        <time>23:12</time>
        <title>Раскрыты подробности военно-морского парада в 2019 году</title>
        <shortDescription>Главный военно-морской парад, который впервые прошёл в Петербурге в 2017 году, стал ежегодным. На днях Главком ВМФ раскрыл подробности, что ждёт зрителей парада в июле 2019 года.</shortDescription>
        <fullDescription>Главный военно-морской парад, который впервые прошёл в Петербурге в 2017 году, стал ежегодным. На днях Главком ВМФ раскрыл подробности, что ждёт зрителей парада в июле 2019 года. Главнокомандующий военно-морским флотом Российской Федерации адмирал Владимир Королев рассказал, что уже начата работа по совершенствованию подготовки и проведения парада на акватории реки Невы и акватории Кронштадтского рейда.
            
            В июле 2019 года планируется представить новые корабли, технику, а также будут подготовлены новые зрелищные эпизоды, которые пока не раскрываются и держатся в секрете. Речь также зашла о возможном увеличении состава сил, принимающих участие в параде.
            
            Напомним, в 2018 году в параде, прошедшем в Санкт-Петербурге и Кронштадте, участвовали 41 надводный корабль и подводная лодка и 38 летательных аппаратов.</fullDescription>
        <source>Источник: https://peterburg2.ru</source>
        <croppedPicture>https://peterburg2.ru/uploads/19/01/08/o_1bO6aU0XVTE.jpg</croppedPicture>
        <picture>https://peterburg2.ru/uploads/19/01/08/s10_1bO6aU0XVTE_0.jpg</picture>
    </news>
    <news>
        <date>08.01.2019</date>
        <time>22:11</time>
        <title>В Ленобласти на катке нашли зимовавшего ежа</title>
        <shortDescription>В Сосновом Бору во время заливки городского катка случайным образом обнаружили зимовавшего на площадке ежа.</shortDescription>
        <fullDescription>В Сосновом Бору во время заливки городского катка случайным образом обнаружили зимовавшего на площадке ежа. Сосновоборцы вытащили обнаруженного на катке ежа, чтобы при заливке он не пострадал, не замерз и не оказался подо льдом.
            
            Автор видео Alex Bencler в комментариях к посту сообщил, что животное теперь спит в подвале на коробке в рукотворной "норе".
            
            Ежик, по словам очевидцев, во время спасательной операции ни разу не проснулся, лишь громкой посапывал.</fullDescription>
        <source>Источник: https://peterburg2.ru</source>
        <croppedPicture>https://peterburg2.ru/uploads/19/01/08/o_118397797_original__73__0.jpg</croppedPicture>
        <picture></picture>
    </news>
    <news>
        <date>08.01.2019</date>
        <time>20:26</time>
        <title>Как прошёл Фестиваль огня и света в Петербурге</title>
        <shortDescription>7 и 8 января в Петербурге проходил фестиваль огня и света "Рождественская звезда".</shortDescription>
        <fullDescription>7 и 8 января в Петербурге проходил фестиваль огня и света "Рождественская звезда". Фасад здания Биржи на стрелке Васильевского острова на два вечера превратился в холст, на котором появлялись различные 3D проекции. В программе фестиваля были также фейерверки, огненные и световые представления. Как это было - в нашей специальной подборке из социальных сетей.</fullDescription>
        <source>Источник: https://peterburg2.ru</source>
        <croppedPicture>https://peterburg2.ru/uploads/19/01/08/s10_49294546_511210839373501_3096282857830459729_n.jpg</croppedPicture>
        <picture></picture>
    </news>
    <news>
        <date>03.01.2019</date>
        <time>23:17</time>
        <title>Комедию про блокадный Ленинград официально опубликовали на Youtube</title>
        <shortDescription>Фильм носит название "Праздник", а его сюжет разворачивается в блокадном Ленинграде в канун Нового года. Кинокартина появилась не в кинотеатрах, а в открытом доступе на ютьюб-канале режиссера фильма Алексея Красовского.</shortDescription>
        <fullDescription>Фильм носит название "Праздник", а его сюжет разворачивается в блокадном Ленинграде в канун Нового года. Кинокартина появилась не в кинотеатрах, а в открытом доступе на ютьюб-канале режиссера фильма Алексея Красовского. 3 января на Youtube-канале режиссера фильма Алексея Красовского опубликовали скандальную комедию про блокадный Ленинград.
            
            Отмечается, что хоть фильм и был выложен бесплатно, но команде можно будет перевести деньги на реквизиты, указанные под видео. Напомним, фильм, снятый за семь дней, раскритиковали за его кощунственность и потребовали не показывать в кинотеатрах. В фильме сыграли Алена Бабенко, Ян Цапник, Павел Табаков, а оператором-постановщиком стал Сергей Астахов, известный по фильмам Алексея Балабанова.
            
            На момент публикации новости, по статистике Youtube-сервиса, фильм понравился 9,4 тысячам зрителей, не понравился - 5,7 тыс. Среди комментариев к фильму встречаются в большей степени положительные отзывы.</fullDescription>
        <source>Источник: https://peterburg2.ru</source>
        <croppedPicture>https://peterburg2.ru/uploads/19/01/03/o_63ab165fb2c767666c41ad288916b1a6-1440x_0.png</croppedPicture>
        <picture></picture>
    </news>
    <news>
        <date>03.01.2019</date>
        <time>20:35</time>
        <title>Эрмитаж поменял день бесплатного посещения</title>
        <shortDescription>В Эрмитаж раз в месяц выстраиваются огромные очереди через всю Дворцовую площадь, чтобы попасть в известнейшее хранилище ценностей. Однако теперь дата бесплатного входа поменялась.</shortDescription>
        <fullDescription>В Эрмитаж раз в месяц выстраиваются огромные очереди через всю Дворцовую площадь, чтобы попасть в известнейшее хранилище ценностей. Однако теперь дата бесплатного входа поменялась. Раньше бесплатно попасть в Эрмитаж можно было в первый четверг месяца, 18 мая и 7 декабря.
            
            Однако 3 января 2019 года многие посетители, выстояв огромную очередь, обнаружили, что теперь в Эрмитаже льготным днём посещения стал третий четверг каждого месяца.
            
            Петербуржцы и гости города пожаловались в социальных сетях, что никаких новостей по изменению дат с бесплатным входом не было.
            
            На сайте Эрмитажа информацию о том, что третий четверг каждого месяца - день бесплатного посещения музея для всех категорий индивидуальных посетителей (по бесплатным билетам), можно найти лишь в разделе "Билеты".
            
            Peterburg2.ru обнаружил в VK-группе музея сообщение от 26 декабря о вступлении c 1.01.2019 в силу новых изменений по бесплатному посещению.</fullDescription>
        <source>Источник: https://peterburg2.ru</source>
        <croppedPicture>https://peterburg2.ru/uploads/19/01/03/o_%D0%A1%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BA_0.jpg</croppedPicture>
        <picture></picture>
    </news>
</xml>
