<xml>
    <news>
        <date>19.11.2018</date>
        <time>08:45</time>
        <title>В конце ноября в Красноярске потеплеет до +1°C</title>
        <shortDescription>На предстоящей неделе в Красноярске ожидается переменчивая погода.</shortDescription>
        <fullDescription>Синоптики Гидрометцентра прогнозируют, что к выходным в краевой центр придет оттепель, а дневные температуры поднимутся до +1°C.
            
            В понедельник, 19 ноября, в Красноярске днем усилится северо-западный ветер — до 12 м/с. Температура воздуха опустится до -10…-12°С, сообщает корреспондент Sibnovosti.ru со ссылкой на Среднесибирское УГМС.
            
            Во вторник, 20 ноября, потеплеет до -6°C. Возможен снегопад.
            
            В ночь на среду, 21 ноября, столбики термометров будут держаться на отметке -5... -7°C, в светлое время суток потеплеет до -2°C.
            
            К четвергу дневные температуры достигнут 0°C, а в субботу, 24 ноября, будет +1°C. Метеорологи обещают небольшой дождь.</fullDescription>
        <source>Источник:http://sibnovosti.ru</source>
        <croppedPicture>https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcRV5dB1zE15n92i8c5UG-8jkjohmtULvENh1TdpNqQ31uG0GI3K</croppedPicture>
        <picture>https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcRV5dB1zE15n92i8c5UG-8jkjohmtULvENh1TdpNqQ31uG0GI3K</picture>
    </news>
    <news>
        <date>19.11.2018</date>
        <time>09:38</time>
        <title>Баскетбольный «Енисей» обыграл «Зелена-Гуру» в матче Единой лиги ВТБ</title>
        <shortDescription>«Енисей» на домашней площадке в «Арене. Север» одержал победу над польской командой «Зелена-Гуру» в матче регулярного чемпионата баскетбольной Единой лиги ВТБ. Встреча завершилась со счетом 109:81</shortDescription>
        <fullDescription>В составе «Енисея» 25 очков набрал Джон Роберсон, у соперников 15 баллов заработали Маркел Старкс, Борис Савович и Дарко Планинич.
            
            В пресс-службе баскетбольного «Енисея» отметили, что красноярцам удалось переиграть серьезного соперника:
            
            «Зелена-Гура» лидирует в турнирной таблице национального чемпионата Польши и вновь претендует на то, чтобы стать чемпионом страны после неудачного прошлого сезона. В этом игровом году «Зелена-Гура» стартовала крайне уверенно и амбициозно. В семи матчах наши соперники одержали шесть побед с общей разницей в счёте более чем в сто очков. В Единой Лиге ВТБ выступления новичка из Польши свелись к двум победам в пяти матчах. Перед выездом в Красноярск польская команда летала в Эстонию, где в упорной борьбе проиграла набравшему ход «Калеву» - 80:77».
            
            После этой встречи «Енисей» поднялся на восьмое место в турнирной таблице. Следующий матч красноярская команда проведет 24 ноября против краснодарского клуба «Локомотив-Кубань».</fullDescription>
        <source>Источник:http://sibnovosti.ru</source>
        <croppedPicture>https://static.mk.ru/upload/entities/2016/04/05/articlesImages/image/7a/41/57/bb/1176598_2182876.jpg</croppedPicture>
        <picture>https://static.mk.ru/upload/entities/2016/04/05/articlesImages/image/7a/41/57/bb/1176598_2182876.jpg</picture>
    </news>
    <news>
        <date>19.11.2018</date>
        <time>11:10</time>
        <title>Красноярец стал чемпионом мира по боям без правил среди юниоров</title>
        <shortDescription>Красноярец Игорь Глазков завоевал золотую медаль на чемпионате мира по боям без правил.</shortDescription>
        <fullDescription>Он стал лучшим среди юниоров в весовой категории до 93 кг. Это вторая победа красноярского спортсмена на мировом первенстве. В прошлом году он получил золото первого в истории чемпионата мира среди юношей по ММА.
            
            В пресс-службе Союза смешанных боевых единоборств ММА России отметили, что россияне триумфально выступили на первом объединенном чемпионате мира ММА, завоевав 5 золотых медалей, одну серебряную и первое общекомандное место.
            
            На юниорском чемпионате мира (18-20 лет) в Бахрейне россияне добились первого общекомандного результата среди 36 стран-участников. В копилке у российских юниоров пять золотых медалей, два серебра и одна бронза.
            Добавим, что в чемпионате принимали участие спортсмены из 52 стран.</fullDescription>
        <source>Источник:http://sibnovosti.ru</source>
        <croppedPicture>https://www.sovsport.ru/data/sovsport/preview/2018-11/19/image-2203-1542641197-760x506.jpg</croppedPicture>
        <picture>https://www.sovsport.ru/data/sovsport/preview/2018-11/19/image-2203-1542641197-760x506.jpg</picture>
    </news>
    <news>
        <date>19.11.2018</date>
        <time>13:36</time>
        <title>Глава края выразил соболезнования в связи со смертью Алексея Клешко</title>
        <shortDescription>Губернатор Красноярского края Александр Усс, депутаты красноярского Горсовета, регионального Заксобрания и Госдумы РФ выразили соболезнования в связи со смертью вице-спикера краевого парламента Алексея Клешко.</shortDescription>
        <fullDescription>«Яркий политик, талантливый журналист, человек большого сердца и доброй души, он оставил глубокий след в истории Красноярского края. Всегда готовый прийти на помощь, вникнуть в суть любой проблемы, Алексей Михайлович завоевал уважение земляков неравнодушным, искренним отношением к людям, делу и родному краю. Настоящий патриот Красноярья, верный своим убеждениям, он был одним из камертонов общественной и политической жизни региона. Он был незаменим в решении сложных задач. Много времени и труда посвящал культурным, просветительским, гуманитарным проектам», — говорится в сообщении.
            
            Уход Алексея Клешко политики назвали «невосполнимой потерей для края».
            
            Напомним, 19 ноября 2018 года на 49-м году жизни скончался первый заместитель председателя Законодательного cобрания Алексей Клешко. Его тело нашли около подъезда по ул. Декабристов, 1Г с признаками падения с высоты. В настоящее время по данному факту проводится доследственная проверка. Оперативники установили, что его смерть, скорее всего, не носит криминальный характер — он выпал с балкона лестничного марша на 12-м этаже. В кабинете погибшего и в квартире было обнаружено несколько предсмертных записок.</fullDescription>
        <source>Источник:http://sibnovosti.ru</source>
        <croppedPicture>https://images.aif.ru/015/619/412ccbafb52c4c0372b8ca9dbb7b4f24.jpg</croppedPicture>
        <picture>https://images.aif.ru/015/619/412ccbafb52c4c0372b8ca9dbb7b4f24.jpg</picture>
    </news>
    <news>
        <date>19.11.2018</date>
        <time>13:39</time>
        <title>OFFZONE собрала более 700 экспертов по практической кибербезопасности</title>
        <shortDescription>15 и 16 ноября 2018 года дочерняя компания Сбербанка BI.ZONE провела международную конференцию по практической кибербезопасности OFFZONE 2018.</shortDescription>
        <fullDescription>На мероприятии, прошедшем в центре Digital October в Москве, собралось более 700 экспертов, исследователей и участников профессиональных сообществ из России, Европы, Азии и Америки. Специальным гостем стал представитель оргкомитета одной из знаковых отраслевых конференций мира — DEFCON(проводится в Лас-Вегасе с 1993 г.).
            
            Гости OFFZONE обсудили различные аспекты кибербезопасности в двух основных секциях (Main Track и Fast Track), а также на трех тематических треках: от представителей крупнейших финансовых организаций (FINANCE.ZONE), экспертов по анализу защищенности веб-приложений (WEB.ZONE), исследователей аппаратного обеспечения и электроники (HARDWARE.ZONE).
            
            Более 50 признанных экспертов из России, Европы и Азии выступили с докладами за два дня конференции, в их числе представители BI.ZONE, «Лаборатории Касперского» и других.
            
            Спикеры представили ретроспективу отрасли за последние 20 лет, а также очертили наиболее перспективные направления развития. Была предложена методика более эффективного обучения специалистов по кибербезопасности, продемонстрирована практическая реализация атак на встраиваемые системы, разобраны сильные стороны и уязвимости последних обновлений популярных сервисов и алгоритмов. Специалисты BI.ZONE и ПАО Сбербанк выступили на нескольких треках, представив собственное исследование безопасности биометрических технологий аутентификации, а также подробно рассказав о современных подходах злоумышленников к фишингу и атакам на юридических лиц в финансовой сфере.
            
            Последняя тема вызвала особый интерес гостей OFFZONE: финансовая отрасль сегодня является целью №1 для организованной киберпреступности. Тематическая секция FINANCE.ZONE стала удобной площадкой для обмена опытом внутри профессионального сообщества специалистов по безопасности. Эксперты обсудили неочевидные сложности в использовании машинного обучения для детектирования подозрительных финансовых операций, тонкости работы процессинга, наиболее распространенные, а также самые любопытные атаки последнего времени.
            
            В рамках конференции также состоялся финал ежегодных соревнований по этичному хакингу CTFZONE 2018, которые уже несколько лет привлекают участников со всего мира. Из более 1000 команд отборочного этапа в финал прошли лучшие 10 участников из России, Венгрии, Китая, Польши, Украины и Южной Кореи. Целью команд-финалистов было обнаружить как можно больше уязвимостей в сервисах противников, одновременно отражая атаки соперников и защищая собственную инфраструктуру. Соревнование оказалось очень динамичным: весь первый день в лидеры поочередно выбивались команды из 3 стран. С утра второго дня определились фавориты, которые по итогам соревнования поделят призовой фонд — 18 000 долл. США.
            
            Помимо докладов, участникам и гостям OFFZONE были предложены задания на знание теории и практики кибербезопасности от партнеров конференции — компаний «Лаборатория Касперского», QIWI, Wallarm. Множество сторонних активностей и оформление площадки позволили полностью погрузиться в настоящую атмосферу постапокалипсиса, что еще раз напомнило о серьезности стоящих перед планетой киберугроз.</fullDescription>
        <source>Источник:http://sibnovosti.ru</source>
        <croppedPicture>https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQZ9xd99tm3ySZoXeJ6agXPIwsIkznB2gesI73cf_iwNs3ZuEYc</croppedPicture>
        <picture>https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQZ9xd99tm3ySZoXeJ6agXPIwsIkznB2gesI73cf_iwNs3ZuEYc</picture>
    </news>
    <news>
        <date>19.11.2018</date>
        <time>15:49</time>
        <title>Красноярские ученые совместно с коллегами из Индии создали материал для поглощения электромагнитного излучения</title>
        <shortDescription>Ученые Сибирского федерального университета совместно с коллегами из индийского Университета им. Махатмы Ганди создали материал, способный защитить людей от электромагнитного излучения.</shortDescription>
        <fullDescription>Разработка в разы эффективнее существующих экранирующих материалов на основе металла. Новинка превосходит их по показателю отношения предела прочности к весу, а также не подвержена коррозии.
            
            Кроме того, материал, разработанный красноярскими и индийскими учеными, характеризуется коэффициентом эффективности металла 40 dB, что в два раза выше коэффициента необходимого для применения в промышленности, сообщает корреспондент Sibnovosti.ru со ссылкой на журнал «ИнфоШОС».
            
            «Разработка представляет собой композит на основе политриметилтерифталата и нанокомпозитов многослойных углеродных нанотрубок и имеет высокие проводящие свойства. Материал предназначен для элементов экранирования в условиях электромагнитного излучения, в первую очередь в диапазоне сверхвысоких частот», — цитирует пресс-служба СФУ научного руководителя исследования, профессора СФУ Сабу Томаса.
            
            Исследователи отмечают, что разработка может иметь широкое применение, так как современных людей повсюду окружает электромагнитный шум: его излучают не только линии электропередач, но и гаджеты, электроприборы, а также обычные неоновые вывески.</fullDescription>
        <source>Источник:http://sibnovosti.ru</source>
        <croppedPicture>https://img.rl0.ru/5da5a255495a56756dd8e3b0de190e4b/c600x315/news.rambler.ru/img/2018/11/19115551.158040.9516.jpeg</croppedPicture>
        <picture>https://img.rl0.ru/5da5a255495a56756dd8e3b0de190e4b/c600x315/news.rambler.ru/img/2018/11/19115551.158040.9516.jpeg</picture>
    </news>
    <news>
        <date>19.11.2018</date>
        <time>16:07</time>
        <title>ГХК помог сохранить уникальный школьный музей в Атаманово</title>
        <shortDescription>В селе Атаманово Сухобузимского района состоялось итоговое мероприятие социального проекта, выигравшего грант в конкурсе «ГХК Топ-20», который уже шесть лет организует Горно-химический комбинат.</shortDescription>
        <fullDescription>Градообразующее предприятие помогает жителям Железногорска и Сухобузимского района реализовывать общественно-полезные инициативы. 17 ноября журналистов и гостей пригласили в атамановскую среднюю школу, где им показали реконструированный музей, в котором находятся уникальные экспонаты боевой и трудовой истории села и всего района.
            
            История у музея в Атаманово непростая – несколько десятков лет он «жил» в школе. С 1972 года жители Сухобузимского района несли экспонаты — уникальные иконы, древние рабочие инструменты, а также реликвии Великой Отечественной войны – именно в музей. Всего более 2000 предметов. Ученики школы могли в любую минуту познакомиться с материалами, которые хранят историю Красноярского края.
            
            ГХК помог сохранить уникальный школьный музей в Атаманово
            Однако год назад кабинет, в котором находились экспонаты, пришлось освободить для школьников. Педагоги и ученики хотели сохранить связь поколений и оставить все исторические предметы в стенах родной школы. Им удалось реализовать идею после победы в социальном конкурсе «ГХК Топ-20».
            
            «Когда мы узнали, что музей может покинуть стены родной школы, то обратились к депутату краевого Заксобрания Петру Гаврилову. Он посоветовал нам принять участие в благотворительном конкурсе социальных проектов, где мы стали победителями. Благодаря гранту и поддержке Совета ветеранов ГХК мы смогли сохранить и модернизировать музей, которым мы очень гордимся. Он играет огромную роль в воспитании школьников, они могут соприкоснуться с историей села и историей их семей. Мы открыли новую площадку с экспонатами и показали гостям спектакль, в котором задействовали музейные предметы быта: столы, скамьи, посуду, ковры», — рассказала заместитель директора школы по воспитательной работе Марина Ромашко.
            
            ГХК помог сохранить уникальный школьный музей в Атаманово
            Отметим, что проект жителей Сухобузимского района под названием «Школьный музей – связующая нить поколений» победил в номинации «Поддержка патриотических ценностей и патриотическое воспитание». Благодаря гранту ГХК музей удалось сохранить — приобрести новое оборудование и осветительные приборы. Ценные фотографии и газеты теперь размещены на мобильных экспозиционных перегородках в рекреации второго этажа школы. Другие экспонаты находятся за современными витринами.
            
            «Музей мог исчезнуть, но совместная деятельность школы, Совета ветеранов и Горно-химического комбината, энтузиастов поспособствовала тому, что он не только сохранился, но и стал более современным и мобильным. Уверена, что благодаря конкурсу ГХК «Топ-20» будет реализован еще не один десяток социально значимых проектов. Отрадно, что с каждым годом количество заявок на конкурс становится все больше. Люди видят в нас надежного партнера, который помогает городу и району измениться в лучшую сторону», —  прокомментировала  начальник отдела внутренних коммуникаций ГХК Оксана Забелина.</fullDescription>
        <source>Источник:http://sibnovosti.ru</source>
        <croppedPicture>https://1line.info/upload/iblock/f06/f06f0bbd5e0fa2aea0d407c3dae8d249.jpg</croppedPicture>
        <picture>https://1line.info/upload/iblock/f06/f06f0bbd5e0fa2aea0d407c3dae8d249.jpg</picture>
    </news>
    <news>
        <date>19.11.2018</date>
        <time>16:48</time>
        <title>По факту гибели Алексея Клешко возбудили уголовное дело</title>
        <shortDescription>По факту гибели заместителя председателя Законодательного собрания Красноярского края Алексея Клешко возбуждено уголовное дело по ст. 110 УК РФ (доведение до самоубийства).</shortDescription>
        <fullDescription>Как сообщили в пресс-службе ГСУ СК РФ по Красноярскому краю, дело «возбуждено с целью более тщательного и объективного установления всех обстоятельств произошедшего». При этом, по предварительной версии следствия, случившееся было осознанным шагом погибшего.
            
            «19 ноября около 6:30 по ул. Декабристов, 1Г было обнаружено тело заместителя председателя Законодательного собрания Алексея Клешко с признаками падения с высоты. На место преступления выехала следственно-оперативная группа. Началась доследственная проверка, по результатам которой было принято решение о возбуждении уголовного дела по ст. 110 УК РФ – доведение до самоубийства. В ходе работы по месту жительства погибшего, а также по месту его работы было обнаружено несколько предсмертных записок, содержимое которых в настоящее время изучается», - сообщили в пресс-службе.
            
            По данным следствия, Клешко выпал с балкона лестничного марша на 12 этаже – это тот же этаж, на котором он и проживал. В кармане брюк погибшего были найдены ключи от его квартиры и одна из предсмертных записок.
            
            Сейчас следователи опрашивают коллег, соседей, знакомых, очевидцев происшествия, консьержку дома.
            
            «В настоящее время устанавливаются все обстоятельства произошедшего. Расследование уголовного дела продолжается», - заключили в пресс-службе.</fullDescription>
        <source>Источник:http://sibnovosti.ru</source>
        <croppedPicture>http://img.amur.info/res/news/132278/660x440/c2a6963c23cf8a8902f8bb2127394674.jpg</croppedPicture>
        <picture>http://img.amur.info/res/news/132278/660x440/c2a6963c23cf8a8902f8bb2127394674.jpg</picture>
    </news>
    <news>
        <date>19.11.2018</date>
        <time>17:05</time>
        <title>В Индии пройдут совместные российско-индийские учения военнослужащих</title>
        <shortDescription>В Индии в понедельник открываются совместные российско-индийские учения военных «Индра-2018».</shortDescription>
        <fullDescription>В них примут участие 500 военных из двух стран, сообщает корреспондент Sibnovosti.ru со ссылкой на РИА «Новости». Они отработают совместное планирование миротворческой операции, а также работу штабов и подразделений сухопутных войск и нейтрализацию террористов.
            
            Военнослужащие усиленного мотострелкового батальона общевойсковой армии Восточного военного округа уже прибыли в Индию. Их встречали в тожественной обстановке.
            
            «Самолеты Ил-76 военно-транспортной авиации совершили посадку на индийской военно-воздушной базе Гвалиор. Затем российские военнослужащие наземным транспортом доставлены на полигон Бабина в штате Уттар Прадеш на северо-западе Индии, где прошла торжественная встреча участников учений в соответствии с национальными традициями Индии», — сообщил РИА «Новости» начальник отдела информационного обеспечения пресс-службы ВВО по Тихоокеанскому флоту Николай Воскресенский.
            
            Сейчас россияне изучают танки Т-90 и боевые машины пехоты БМП-2 вооруженных сил Индии.
            Учения «Индра-2018» продлятся до 28 ноября.</fullDescription>
        <source>Источник:http://sibnovosti.ru</source>
        <croppedPicture>https://cdn1.img.ria.ru/images/149313/76/1493137692.jpg</croppedPicture>
        <picture>https://cdn1.img.ria.ru/images/149313/76/1493137692.jpg</picture>
    </news>
    <news>
        <date>20.11.2018</date>
        <time>08:10</time>
        <title>Восемь красноярцев получили 300 тысяч рублей на открытие собственного дела</title>
        <shortDescription>В 2018 году восемь красноярцев получили гранты от службы занятости на открытие собственного дела.</shortDescription>
        <fullDescription>Сумма финансовой поддержки для каждого составила 300 тысяч рублей, сообщает  пресс-служба краевого правительства. Все участники программы состояли на учете в качестве безработных. На средства гранта бывшие безработные планируют открыть в Красноярске мини-пекарню, мастерскую по изготовлению эксклюзивных подарков ручной работы, службу технической поддержки и другое.
            
            Красноярка Елена Ильина на деньги гранта создала фирму по удаленному ведению бухгалтерской отчетности. Она закупила оргтехнику, компьютерные программы, наняла сотрудника.
            
            «Бизнес-план мне бесплатно помогли составить в Центре содействия малому и среднему предпринимательству. После успешной презентации проекта я заключила с центром занятости договор и приступила к реализации идеи», – сообщила Елена.
            
            Красноярска наняла сотрудника, ее фирма обслуживает десять юридических лиц.</fullDescription>
        <source>Источник:http://sibnovosti.ru</source>
        <croppedPicture>http://mbgazeta.ru/wp-content/uploads/2018/10/PressFoto_6411474-Medium.jpg</croppedPicture>
        <picture>http://mbgazeta.ru/wp-content/uploads/2018/10/PressFoto_6411474-Medium.jpg</picture>
    </news>
    <news>
        <date>20.11.2018</date>
        <time>08:40</time>
        <title>Компания «Тойота Мотор» через суд добивается права войти в число кредиторов банкротящейся «Крепости»</title>
        <shortDescription>Компания «Тойота Мотор» обратилась в Арбитражный суд с заявлением о включении в реестр требований кредиторов банкротящейся «Крепости». В компании заявили, что сейчас в добровольном порядке выплачивают деньги пострадавшим от действий дилера клиентам из Красноярска и Абакана.</shortDescription>
        <fullDescription>«Переданное компании Тойота право требования не избавляет ГК «Крепость» от обязательств по выплате денежных средств и предоставляет полное право взыскать с нее средства, которые уже были выплачены клиентам компанией Тойота по договору уступки. На текущий момент ООО «Тойота Мотор» уже выплатило 41 физическому лицу около 100 миллионов рублей и готово принять обращения всех клиентов-физических лиц, пострадавших от действий ГК «Крепость», – сообщили в пресс-службе ООО «Тойота Мотор».
            
            На данный момент поданы заявления о включении в реестр требований кредиторов в рамках процедуры банкротства в отношении ООО «Крепость-Абакан». Компания «Тойота Мотор» планирует запустить аналогичную процедуру также в отношении ООО «Крепость-Аэропорт» и ООО «Крепость-Сириус».
            
            Напомним, в апреле «Тойота Мотор» расторгла договор с красноярским дилером группой компаний «Крепость». Десятки людей остались без оплаченных автомобилей. В отношении руководителя ООО ПКФ «Крепость» Александра Кангуна возбуждено уголовное дело. Его подозревают в использовании должностных полномочий вопреки интересам компании. На автомобили по решению суда наложен арест.
            
            ООО «Тойота Мотор» также активно сотрудничает с органами следствия.</fullDescription>
        <source>Источник:http://sibnovosti.ru</source>
        <croppedPicture>https://img5.eadaily.com/r650x400/o/4e0/8428fdeafe0488cdf6bf880a1a677.jpg</croppedPicture>
        <picture>https://img5.eadaily.com/r650x400/o/4e0/8428fdeafe0488cdf6bf880a1a677.jpg</picture>
    </news>
    <news>
        <date>20.11.2018</date>
        <time>09:15</time>
        <title>В Красноярске школьники создали модель космической станции</title>
        <shortDescription>В Красноярске участники детского технопарка «Кванториум» создали модель космической станции.</shortDescription>
        <fullDescription>Свою разработку юные проектировщики представили на Международной научно-практической конференции памяти академика Михаила Решетнева в Сибирском государственном университете науки и технологий. Школьники создали герметичную модель с дистанционным управлением, снабженную датчиками температуры, давления и влажности. Модель космической станции способна работать по заданным параметрам. Работа воспитанников «Кванториума» заняла первое место конкурса на международной научно-практической конференции «Решетневские чтения», сообщает корреспондент Sibnovosti.ru со ссылкой на пресс-службу краевого Министерства образования.
            
            «Я очень рад, что нашу работу оценили по достоинству. И пусть пока она не прошла на международные соревнования детских инженерных команд, в ней есть большой потенциал. Ребята продолжат развиваться, и уже в следующем году на Решетневских чтениях будет представлено большее количество проектов», – отметил наставник «Космоквантума» Андрей Пирогов.
            
            Добавим, что в этом году участниками конференции стали более тысячи школьников, студентов, молодых ученых и специалистов из 7 стран мира.</fullDescription>
        <source>Источник:http://sibnovosti.ru</source>
        <croppedPicture>https://hi-news.ru/wp-content/uploads/2016/10/1448366149-650x366.jpg</croppedPicture>
        <picture>https://hi-news.ru/wp-content/uploads/2016/10/1448366149-650x366.jpg</picture>
    </news>
    <news>
        <date>20.11.2018</date>
        <time>09:40</time>
        <title>Красноярские спортсмены завоевали 21 медаль на турнире по вольной борьбе на призы Заура Батаева</title>
        <shortDescription>В Красноярске завершился открытый краевой турнир по вольной борьбе на призы заслуженного мастера спорта России Заура Батаева.</shortDescription>
        <fullDescription>В соревнованиях участвовали 183 спортсмена из Тывы, Хакасии, Кемеровской и Новосибирской областей, Красноярского края, а также Казахстана и Азербайджана. Красноярские спортсмены завоевали 21 медаль. В копилке красноярцев 5 золотых, 6 серебряных и 10 бронзовых наград, сообщает корреспондент Sibnovosti.ru со ссылкой на пресс-службу краевого Министерства спорта.
            
            Кроме того, организаторы вручили участникам награды в дополнительных номинациях: за лучшую технику и волю к победе.
            
            «Специальный денежный приз в размере 50 тысяч рублей получил победитель соревнований в весовой категории Заура Батаева (65 кг) Чаяан Монгуш из Республики Тыва. Остальным победителям и призёрам были вручены почетные грамоты, медали, кубки и денежные призы», – сообщили в Минспорта.
            
            В ведомстве добавили, что открытый краевой турнир по вольной борьбе на призы заслуженного мастера спорта России Заура Батаева проводился во второй раз. Теперь он приобретает не только краевой охват, но и международный.</fullDescription>
        <source>Источник:http://sibnovosti.ru</source>
        <croppedPicture>http://www.kraysport.ru/upload/_news/images/picts_101033150df74dbc0b74a396a3e3c522.jpg</croppedPicture>
        <picture>http://www.kraysport.ru/upload/_news/images/picts_101033150df74dbc0b74a396a3e3c522.jpg</picture>
    </news>
    <news>
        <date>20.11.2018</date>
        <time>10:10</time>
        <title>Аналитики признали Красноярский край неблагоприятным регионом для трудоустройства пенсионеров</title>
        <shortDescription>Красноярский край оказался в числе регионов России неблагоприятных для трудоустройства пенсионеров.</shortDescription>
        <fullDescription>Аналитики агентства «РИА Рейтинг» рассчитали индекс привлекательности рынка труда для пожилых людей. Лидирующие позиции в рейтинге заняли города и регионы, в которых пожилым людям проще всего найти работу с достойным заработком – это Москва и Санкт-Петербург. У двух столиц самый высокий рейтинг - 74,5 балла. Красноярский край оказался на 51-ой строчке рейтинга. С учетом заявленных параметров регион получил 41,1 баллов.
            
            Самые неблагоприятные для трудоустройства пенсионеров территории – Тыва (рейтинг 9,3), Ингушетия (13,3) и Чечня (15,3).
            
            «Индекс привлекательности рынка труда для пенсионеров рассчитывался на основе статистики по занятости, условиям и оплате труда людей пенсионного возраста в различных регионах России. В качестве индикаторов использовались девять показателей, которые оценивались в диапазоне от 1 до 100: уровень оплаты труда пенсионеров, уровень занятости пенсионеров, доля безработицы среди пенсионеров, простота поиска работы, соотношение зарплат пенсионеров и всех работающих в регионе, численность пенсионеров, продолжительность жизни после выхода на пенсию, общая емкость и развитость рынка труда, а также климат в качестве оценки комфортности работы и жизни», – отмечают исследователи агентства «РИА Рейтинг».
            
            Напомним, что с 2019 года пенсионный возраст в России постепенно будет увеличиваться до 60 лет для женщины и 65 лет для мужчин.</fullDescription>
        <source>Источник:http://sibnovosti.ru</source>
        <croppedPicture>https://content.onliner.by/news/2015/05/default/e736ce57121b3299e21442b2ec4c3c86.jpg</croppedPicture>
        <picture>https://content.onliner.by/news/2015/05/default/e736ce57121b3299e21442b2ec4c3c86.jpg</picture>
    </news>
    <news>
        <date>20.11.2018</date>
        <time>10:26</time>
        <title>Цены на проезд в красноярских автобусах может вырасти на 3 рубля</title>
        <shortDescription>Стоимость проезда в автобусах Красноярска вырастет до 24-25 рублей. Об этом заявил министр транспорта края Константин Димитров в интервью Новостям ТВК.</shortDescription>
        <fullDescription>Повышение тарифа произойдет только после февраля 2019 года. При этом точный тариф еще не установлен, так как расчеты продолжаются. Известны лишь предварительные цифры.
            
            «Цена складывается, по предварительным расчетам, в размере 24 — 25 рублей. Это в принципе нормальный рост за последние 3 года с учетом роста тарифов на топливо и на электроэнергию. Плюс произошло увеличение заработной платы в этом году», — пояснил Димитров.
            
            Также недавно стало известно, что в Красноярске с 1 января 2019 года могут отменить скидки за расчет в автобусах по транспортным картам. Из-за роста цен на топливо маршрутчики больше не в состоянии предоставлять пассажирам дисконт. В транспортных предприятиях начинаются проблемы с выплатой зарплат сотрудникам.</fullDescription>
        <source>Источник:http://sibnovosti.ru</source>
        <croppedPicture>https://s12.stc.all.kpcdn.net/share/i/12/10510624/inx960x640.jpg</croppedPicture>
        <picture>https://s12.stc.all.kpcdn.net/share/i/12/10510624/inx960x640.jpg</picture>
    </news>
    <news>
        <date>20.11.2018</date>
        <time>15:05</time>
        <title>Школьники из районов края показали, как правильно оберегать природу</title>
        <shortDescription>17 ноября в Институте горного дела, геологии и геотехнологий СФУ состоялось награждение победителей I краевой экологической олимпиады школьников.</shortDescription>
        <fullDescription>Организаторами олимпиады выступили Министерство природных ресурсов и экологии Красноярского края, Институт горного дела, геологии и геотехнологий СФУ, Музей геологии Центральной Сибири.
            
            Олимпиада проводилась в двух номинациях: «Сохраним природные ресурсы» и «Эко-репортёр». Участие в олимпиаде приняли дети из разных районов Красноярского края: Ачинского, Богучанского, Саянского, Манского, Идринского, Курагинского, Шарыповского, Назаровского, Кежемского, Ермаковского районов, а также из Дивногорска и Красноярска. Масштабный эколого-просветительский проект охватил почти 18 тысяч школьников.
            
            Школьники из районов края показали, как правильно оберегать природу
            В номинации «Сохраним природные ресурсы» участники осваивали основы правильного обращения с бытовыми отходами, превращая их в ценный ресурс – вторичное сырье. Здесь в тройке лидеров оказались две красноярские школы – № 141 и №149, гран-при уверенно завоевала школа из поселка Шиверский Богучанского района. Команды награждены кубками и дипломами, ценными печатными изданиями, подарками от партнеров олимпиады.
            
            В номинации «Эко-репортер» - в конкурсе короткометражных видеоработ – судейская коллегия определила тройку лидеров в каждой возрастной группе. Среди самых младших участников   на пьедестале почета оказались ученики школы № 19 п. Гремучий с видеоработой «Обратная сторона» и создатели удивительного по красоте мультипликационного ролика из школы № 3 г. Назарово (Назаровское школьное лесничество «Экошкола»). Первое место заняли авторы короткометражного фильма «Мой личный вклад в сохранение окружающей среды» из 4 «а» класса школы № 39 г. Красноярска: юные участники смогли не только смело взяться за сложные и важные темы защиты окружающей среды, но и раскрыть их на высоком творческом и интеллектуальном уровне.
            
            Школьники из районов края показали, как правильно оберегать природу
             В средней возрастной категории жюри выделило работы лицея №7 г. Красноярска  «Помоги своему родному дому» и школы № 47 п. Инголь, Шарыповского района, объединение «Эколята». На первом месте оказался драматичный видеофильм «Ангара нуждается в помощи» и его съемочная группа из Тагарской средней школы села Тагара, Кежемский район. Ребята подошли к работе над конкурсными роликами с научной и практической стороны, удивив жюри глубиной знаний и увлеченностью экологией.
            
            Самой сложной для судейства оказалась старшая возрастная категория – все работы одинаково сильные, самобытные и запоминающиеся. В этой группе в тройку призеров попали авторы иронической кинокомедии «Приключения Толяна» из лицея №2 г. Красноярска, второе место справедливо заняла сложная работа «Тополиный пух… жара… печаль…» от школы № 53 г. Красноярска.  Наивысшую оценку получил красочный и острый ролик «Береги планету» от съемочной группы школы № 76.
            
            Все призеры были награждены ценными призами от партнера номинации «Экорепортёр» золотодобывающей компании «Полюс Красноярск» - видеотехникой.
            
            - Мы очень надеемся, что даем ребятам возможность и дальше развивать свои таланты. Погружаясь в тему сохранения окружающей среды, внимательного и правильного отношения к собственным поступкам, участники экологической олимпиады, юные экорепортеры на личном примере пропагандируют сверстникам и взрослым бережное отношение к природе и заботу о будущем нашей планеты, - поделился директор по работе с государственными органами «Полюс Красноярск» Олег Гербер. – Уверен, что в будущем году, на следующей олимпиаде участники представят на суд жюри еще более интересные и прогрессивные короткометражные фильмы, продвигающие экологичный образ жизни».
            
             "Экорепортер" - это новая форма диалога с детьми на актуальную и острую сегодня тему экологического благополучия. Вводя такой творческий конкурс в олимпиадный процесс, организаторы стремились расширить аудиторию участников, привлекая к изучению вопросов охраны окружающей среды не только детей, увлеченных естественнонаучными дисциплинами – в создании роликов участвовали учителя, родители, сценаристы, актеры, технически ориентированные дети. Ознакомиться с конкурсными работами участников можно на Youtube канале организатора «Голосование! Конкурс видеороликов «Экорепортёр».</fullDescription>
        <source>Источник:http://sibnovosti.ru</source>
        <croppedPicture>http://krsk.sibnovosti.ru/pictures/0621/6700/IMG_7317_thumb_main.jpg</croppedPicture>
        <picture>http://krsk.sibnovosti.ru/pictures/0621/6700/IMG_7317_thumb_main.jpg</picture>
    </news>
    <news>
        <date>20.11.2018</date>
        <time>11:30</time>
        <title>Ученые СибГУ им. М.Ф. Решетнева стали лауреатами «профессорской стипендии»</title>
        <shortDescription>За высокие достижения в научной деятельности 16 преподавателей опорного университета Красноярского края получат «профессорскую стипендию» в 2019 году.</shortDescription>
        <fullDescription>Это наибольшее число научно-педагогических работников, удостоенных награды, среди всех технических вузов Красноярского края.
            
            В Красноярском крае на конкурс на «профессорскую стипендию» подали заявки свыше 60 преподавателей высших учебных заведений. Для того, чтобы стать победителями, ученым было необходимо получить гранты, иметь минимум 5 научных статей, индексируемых в базе «Scopus» (крупнейшей в мире реферативной базе данных), осуществлять научное руководство аспирантами.
            
            Преподаватели Сибирского государственного университета науки и технологий имени академика М. Ф. Решетнева, удостоенные награды:
            
            Аврамчикова Надежда Тимофеевна – профессор кафедры финансов и кредита;
            
            Алашкевич Юрий Давыдович – заведующий кафедрой машин и аппаратов промышленных технологий;
            
            Аплеснин Сергей Степанович – заведующий кафедрой физики;
            
            Ереско Сергей Павлович – профессор кафедры основ конструирования машин;
            
            Ерыгин Юрий Владимирович – профессор кафедры финансов и кредита;
            
            Зеньков Игорь Владимирович – профессор кафедры организации и управления наукоемкими производствами;
            
            Кишкин Александр Анатольевич – заведующий кафедрой криогенной техники и кондиционирования;
            
            Кузнецов Александр Алексеевич – директор Института космических исследований и высоких технологий;
            
            Лаптёнок Валерий Дмитриевич – профессор кафедры информационно-управляющих систем;
            
            Матвеева Римма Никитична – профессор кафедры селекции и озеленения;
            
            Миронов Пётр Викторович – заведующий кафедрой химической технологии древесины и биотехнологии;
            
            Мурыгин Александр Владимирович – заведующий кафедрой информационно-управляющих систем;
            
            Семёнкин Евгений Станиславович – профессор кафедры системного анализа и исследования операций;
            
            Семёнкина Ольга Эрнестовна – профессор кафедры высшей математики;
            
            Товбис Михаил Семёнович – профессор кафедры органической химии и технологии органических веществ;
            
            Трифанов Иван Васильевич – заведующий кафедрой технического регулирования и метрологии;
            
            Фаворская Маргарита Николаевна – заведующая кафедрой информатики и вычислительной техники.
            
            Поздравляем ученых и желаем новых успехов!</fullDescription>
        <source>Источник:http://sibnovosti.ru</source>
        <croppedPicture>http://flagshipuniversity.ntf.ru/sites/default/files/17663.jpg</croppedPicture>
        <picture>http://flagshipuniversity.ntf.ru/sites/default/files/17663.jpg</picture>
    </news>
    <news>
        <date>20.11.2018</date>
        <time>10:53</time>
        <title>Главный тренер «Енисея» назвал постановкой ситуацию с нетрезвым вождением</title>
        <shortDescription>Главный тренер футбольной команды «Енисей» Дмитрий Аленичев заявил, что ситуация, в которой сотрудники ДПС задержали его якобы пьяным за рулем является постановкой. По его мнению, все обвинения связаны с желанием руководства «Енисея» его уволить.</shortDescription>
        <fullDescription>Накануне сообщалось, что на улице Крайняя сотрудники ДПС задержали мужчину 1972 года рождения за рулем Hyundai Santa Fe по подозрению в вождении в состоянии алкогольного опьянения. Полицейские обратили внимание на данную иномарку после того, как на «синюю линию» позвонил один из красноярцев. Он сообщил, что «некий мужчина выпивал в баре, а затем сел за руль автомобиля».
            
            Сам тренер рассказал, что в субботу он отдыхал с семьей в ресторане и пил только безалкогольное пиво. В процессе парковки около своего дома, автомобиль Аленичева ударила другая машина. После этого на место ДТП прибыли сотрудники ГИБДД. «С момента столкновения прошла ровно минута», — цитирует слова тренера «Спорт Экспресс».
            
            Аленичев утверждает, что сотрудники отобрали у него ключи от машины, а затем их потеряли. Из-за этого пришлось эвакуировать автомобиль. Действия представителей ГИБДД тренер назвал фальсификацией и спектаклем.
            
            «Сомнений нет, что вся эта информация исходит от недоброжелателей с целью испортить мою репутацию и вынудить уйти в отставку», — сказал он.
            
            В официальном Twitter аккаунте «Енисея» сообщили, что клуб изучает ситуацию и ждет официальных данных от ГИБДД. Только после этого можно будет развернуто прокомментировать появившуюся информацию.</fullDescription>
        <source>Источник:http://sibnovosti.ru</source>
        <croppedPicture>https://s13.stc.all.kpcdn.net/share/i/12/10688718/inx960x640.jpg</croppedPicture>
        <picture>https://s13.stc.all.kpcdn.net/share/i/12/10688718/inx960x640.jpg</picture>
    </news>
    </xml>
